% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Balzverhalten und Fortpflanzung}
\label{society-reproduction}

Ein relevanter Teil des Antriebs eines Menschen kommt von seinem Wunsch, sich fortzupflanzen. Sobald Sie einen Menschen haben, der gesund und wohlauf ist, werden Sie in immer mehr Bereichen seinen Drang zur Fortpflanzung feststellen. Sie werden sich köstlich amüsieren, denn ein Mensch ist bereit, viele Bürden auf sich zu nehmen, um an der Paarung teilzunehmen. Wir wissen nicht genau, wie viel des Verhaltens eines Menschen sich auf seinen Fortpflanzungswunsch zurückführen lässt, aber wir sind uns sicher, dass es der Hauptteil ist. 

\subsection*{Homo, hetero, was denn jetzt?}

Fortpflanzung von Menschen funktioniert nach aktuellem Wissensstand nur zwischen Menschen unterschiedlichen Geschlechts, die beide zeugungsfähig sind. Das heißt, dass sich der Großteil aller Menschen ein Weibchen suchen, wenn sie ein Männchen sind und umgekehrtNur die Befruchtung einer Eizelle mit einem Spermium in einer Gebärmutter gebiert neues Leben. Doch das bedeutet nicht, dass Ihr Mensch sich notwendigerweise einen Partner des anderen Geschlechts suchen darf. In der Natur kommt es durchaus vor, dass Interesse am gleichen Geschlecht herrscht und das ist auch gut so. Wo kämen wir hin, wenn alle Menschen gleich wären und gleiche Interessen hätten? Mag das die biologische Fortpflanzung erschweren, so ist dies der einzig relevante Aspekt, den Sie nicht außer Acht lassen sollten. Aber auch hier gibt es Abhilfe, wenn ein Wunsch nach einem Menschenjungen besteht: Adoption\footnote{Oder Entführung, aber in den meisten Ländern des Planeten Terra ist diese Praxis illegal.}.
Zu unterscheiden ist das biologische Geschlecht von den Geschlechterrollen, die Menschen in einer Gesellschaft wahrnehmen und sich oft am biologischen Geschlecht orientieren\footnote{Aber nicht immer.}. 
Diese zwei Begriffe sollten wir nicht verwechseln und werden im Englischen mit \textit{sex} für das biologische Geschlecht sowie \textit{gender} für die Geschlechterrolle präziser unterschieden. 
Wenn das biologische Geschlecht mit der wahrgenommenen Geschlechterrolle nicht übereinstimmen, kann es zu psychischer Belastung kommen und der Drang entsteht, eine biologische Anpassung vorzunehmen. Falls Ihr Mensch dies in Erwägung zieht, klären Sie bitte das weitere Vorgehen mit Ihrem Arzt und Therapeuten zum Wohl Ihres Menschen. 
Grundsätzlich gehen wir allerdings davon aus, dass sich die meisten Menschen mit Ihrem biologischen Geschlecht wohlfühlen und Sie dieses aktiv nutzen. 

\subsection*{Hand anlegen}

Männchen wie auch Weibchen werden oftmals von ihrer Lust übermannt, ohne einen paarungsbereiten Partner in Sichtweite. Sofern es die Situation zulässt, nutzen sie die Kraft ihrer Vorstellung\footnote{Oder die Kraft vorgefertigten Materials.}, um sich ihrer Triebe vorübergehend zu entledigen. Sie stimulieren ihre Geschlechtsorgane mit verschiedenen Mitteln. Zum Einsatz kommen die eigenen Hände, Haushaltsgegenstände, diverse Formen von Obst oder Gemüse, seltener Apfelkuchen, speziell hierfür gefertigte Gegenstände bis hin zu Möbelstücken. Seien Sie gewarnt und versichert: Ein gesunder Mensch befindet sich in ständiger Paarungsbereischaft und wird deshalb jede Gelegenheit nutzen, die sich ihm bietet. 
Das ist aus gesundheitlicher Sicht unproblematisch und dürfen Sie Ihrem Menschen jederzeit zugestehen. Achten Sie allerdings darauf, dass Ihr Mensch nur im Beisammensein anderer Menschen masturbiert, wenn diese es explizit wünschen. Menschen sind ungerne in Masturbationsriten unfreiwillig involviert, beispielsweise als Spaziergänger und im eigenen Zuhause von außen beobachtet. 
Als gesicherter Fakt gilt, dass sowohl Männchen wie auch Weibchen beginnend ab der Pubertät masturbieren mit nur wenigen Ausnahmen, die sich dieser Praktik entziehen. Männchen werden sowohl bei der Masturbation als auch bei anbahnenden Geschlechtsverkehr mehr durch optische Reize erregt, wohingegen Weibchen vermehrt auf die Kraft eigener Imagination setzen. 
Die Häufigkeit der Masturbation hängt vom Individuum ab. Manche Menschen masturbieren nicht, andere hingegen mehrmals täglich. Bei sehr häufiger Selbstbefriedung haben Sie einen kritischen Blick auf sein Verhalten, weil dies von fehlenden Glückszuständen aus seiner Umgebung und seinem Leben herrühren kann. Der Gedanke liegt nahe, dass Ihr Mensch unglücklich ist und sich den schnellen Kick sucht, um dieser Gefühle Herr zu werden. 
Falls Sie beobachten, dass Ihr Mensch masturbiert, ziehen Sie sich still zurück und lassen Sie ihn seiner Angelegenheit nachgehen. Ihr Mensch fühlt sich bei einer derart privaten Vorstellung schnell ertappt, was zu unangenehmen Gefühlen führt. Lassen Sie Ihren Menschen seine zwei oder besser zwanzig Minuten alleine, danach haben Sie ihn wieder ganz für sich. So kann sich Ihr Mensch entspannen, seiner Triebe habhaft werden, um danach wieder voll und ganz bei der Sache zu sein. 

\subsection*{Verschiedene Beziehungskonzepte}

Wir haben durch Beobachtung festgestellt, dass die meisten Menschen entweder in einer Paarbeziehung leben oder nach einer solchen suchen. Die Art des Zusammenlebens spezifiziert die Beziehung der Menschen zueinander nicht. Die Beziehung, welche zwei Menschen zueinander aufbauen, kann platonischer, rein sexueller oder emotionaler Natur sein. Häufig basieren Beziehung auf dem Gefühl der Liebe, welche bereits unzählige menschliche Werke, Bücher, Gedichte, Lieder, Filme und andere Medien beeinflusste. Liebe kann, muss aber nicht vorhanden sein und kann im Laufe einer Beziehung zweier Menschen zueinander verloren gehen.
Eine Beziehung besteht aus zwei Personen, gleichen oder unterschiedlichen Geschlechts. Diese Bündnisse werden manchmal aus religiösen oder romantischen Gründen durch eine rechtliche Bindung namens Ehe gefestigt, deren Notwendigkeit hinsichtlich der Beziehung jedoch nicht besteht. Menschen schaffen es, eine Beziehung zu leben, ohne dass sie dafür den Bund einer Ehe eingehen. Die meisten Menschen scheinen auch seriell monogam zu leben. Das bedeutet, dass sie Beziehungen zu anderen Menschen führen, immer mit nur einer Person gleichzeitig. Trennt sich ein solches Paar, gehen diese Personen als \guillemetright Single\footnote{Englisch für \textit{einzeln}.}\guillemetleft zurück auf den Markt aller am Balzen interessierten Menschen. Spannend ist, dass sich einzelne Menschen als in einer monogam lebenden Beziehung bezeichnen, sie ohne das Wissen ihres Partners mit einer von der Beziehung unabhängigen Person Paarung betreiben. Das ist häufig zur Missgunst des Partners, der in diese Verbindung nicht involviert ist. Hier treibt sich die Fortpflanzungslust des Menschen zu einem Verhalten, das andere Menschen aus ethischer oder moralischer Sicht ablehnen. 
Um die eigenen Triebe anders auszuleben, entscheiden sich Menschen zu anderen Beziehungskonzepten. 

\begin{itemize}
    \item \textbf{Polygam.} Menschen, die ein polygames Leben führen, begatten mehrere Partner gleichzeitig, manchmal sogar am selben Ort. Sie gehen nur kurzfristig monogame Beziehungen ein und sind offener für die Paarung mit mehreren Partnern.
    \item \textbf{Polyarmor.} Der Unterschied zur Polygamie ist der Einfluss von Gefühlen romantischer Natur. Menschen, die sich als polyarmor bezeichnen, führen mehrere Beziehungen einvernehmlich gleichzeitig (oder wünschen sich dies) unter Einfluss von ebenjenen Gefühlen. 
    \item \textbf{Offene Beziehung.} Offene Beziehungen sind Beziehungen mit einem Hauptpartner, bei dem sich eine oder beide Partner außerhalb dieser Beziehung mit anderen Menschen paaren. 
\end{itemize}

Keines der Beziehungskonzepte ist per se vorzuziehen. Jeder Mensch hat freie Entscheidungsgewalt darüber, wie er sein Leben führen will. Geben Sie Ihrem Menschen diese Freiheit. Die Mehrheit der menschlichen Gesellschaft mag zwar in einer monogamen Zweierbeziehung zueinander leben wollen, aber ob das Ihrem Menschen zuspricht, müssen Sie ihn fragen. Verurteilen Sie seine Wünsche nicht und unterstützen Sie ihn bei seinen Entscheidungen. 

\subsection*{Balztanz von Männchen und Weibchen}

Das Weibchen hat es hinsichtlich der Fortpflanzung in dem Sinne leichter, als dass sie die Oberhand über die Zusammenkunft mit den Männchen hat. Sie ist es, die entscheidet, ob Sie sich mit einem Männchen paart, wohingegen das Männchen das Glück haben muss, um der ausgewählte Partner zu sein. Um an dieser Stelle Vorteile zu haben, bedarf es einiger Attribute charakterlicher, körperlicher und gegebenenfalls materieller Natur. Wenn ein Männchen darüber verfügt, hat er es im Balztanz leichter, zum Schuss zu kommen. Sicherheit der Paarung sind jedoch nicht garantiert.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Die erste Begegnung: Das Territorium.} Der Mensch ist ein soziales Wesen und sein Balzritual beginnt oft in den Territorien, die er aufsucht, um potenzielle Partner zu treffen. Diese Orte sind Orte der Zusammenkunft von Menschen wie Bars, soziale Veranstaltungen oder digitale Plattformen. Das Männchen bereitet sich auf diesen Moment vor, indem es seine äußere Erscheinung optimiert: Kleidung, Haarschnitt und Körperhaltung signalisieren Stärke, Gesundheit und sozialen Status. Weibchen wiederum betonen Symmetrie und Attraktivität durch Make-up, Kleidung und Körpersprache, um Fruchtbarkeit und Jugend zu signalisieren. Hygiene ist ebenfalls ein essenzieller Faktor, welcher den Paarungserfolg ausmacht und auf welche Ihr Mensch achten sollte. 
    \item \textbf{Die Annäherung: Erstkontakt.} Das Männchen initiiert oft den ersten Kontakt. Das ist ein Verhalten, das tief in der menschlichen Geschichte verwurzelt ist. Mit gezieltem Blickkontakt, einem Lächeln oder einer offenen Körperhaltung nähert es sich dem Weibchen. Die Wahl der Worte ist entscheidend, denn sie spiegelt nicht nur Intelligenz und Humor wider, sondern auch das soziale Bewusstsein und die Fähigkeit, Empathie zu zeigen. Weibchen reagieren mit subtilen Zeichen der Zustimmung oder Ablehnung, wie einer leichten Neigung des Körpers, Lächeln oder dem Spielen mit den Haaren -- Signale, die evolutionär entwickelt wurden, um Interesse oder Desinteresse zu kommunizieren.
    \item \textbf{Das Balzgespräch: Sprachkunst.} Der Dialog zwischen Männchen und Weibchen ist ein Schlüssel zum Erfolg. Hier zeigt das Männchen durch Witz, Charme und Intellekt seine Qualitäten, während das Weibchen durch aufmerksames Zuhören und geschickte Gegenfragen sein Interesse und ihre Klugheit signalisiert. Humor, ein starkes Balzmittel, wird von beiden Geschlechtern eingesetzt, um Verbundenheit zu erzeugen. Ein Gespräch über die gemeinsame Ebene, sei es ein Hobby oder eine Überzeugung, stärkt die Bindung und erhöht die Wahrscheinlichkeit einer erfolgreichen Paarung.
    \item \textbf{Der Tanz der Sympathie: Überwindung körperlicher Distanz.} Im Verlauf des Rituals wird die physische Distanz zwischen den beiden immer geringer. Leichte Berührungen wie eine Hand auf dem Arm oder eine spielerische Berührung sind wichtige Prüfungen, die die Bereitschaft zur weiteren Annäherung testen. Tanzflächen dienen als Balzplätze, in denen Männchen mit rhythmischen Bewegungen Stärke und Vitalität demonstrieren, während Weibchen durch geschmeidige Bewegungen Eleganz und Fruchtbarkeit betonen. Es kann sein, dass es an dieser Stelle zur körperlichen Vereinigung der Geschlechter kommt.
    \item \textbf{Langfristig: Der Paarungserfolg.} Wenn die ersten Signale positiv aufgenommen werden, erfolgt eine intensivere Phase der Bindung. Die Partner signalisieren Loyalität und Kompatibilität durch gemeinsame Ziele, emotionale Unterstützung und das Teilen persönlicher Geschichten. Diese Aspekte sind entscheidend für den langfristigen Paarungserfolg, denn der Mensch strebt nicht nur kurzfristige Verbindungen, sondern oft auch stabile Partnerschaften an.
\end{itemize}

Der Balztanz des Menschen ist eine bemerkenswerte Mischung aus biologischen Instinkten, kulturellen Normen und individuellen Vorlieben. Jedes Signal, jede Bewegung und jedes Wort spielt eine Rolle im komplexen Spiel der Partnerwahl -- ein Spiel, das Millionen von Jahren der Evolution widerspiegelt und auf das Sie gezielt Einfluss nehmen können.

\subsection*{NLP, Alpha und weiterer Schwachsinn}

Falls Sie mit den Begriffen nichts anfangen können, gut für Sie. Falls doch, möchte Ihnen dieses Buch nahelegen, alles vermeintlich erlernt Wissen wieder zu vergessen. Neurolinguistische Programmierung ist eine Manipulationstechnik, welche mit der richtigen Wortwahl dem Männchen zum Paarungserfolg helfen soll. Sie mögen einem Männchen helfen, ein Weibchen durch Tricks zu begatten, sind allerdings aus moralischer Sicht fragwürdig, da sie \hyperref[mind-stupidity]{tief liegende Eigenschaften der menschlichen Natur} zum eigenen Vorteil ausnutzen. Ein integrer Mensch ist hinsichtlich der Paarung erfolgreich auch ohne diese Techniken, ohne sich auf moralisch dünnes Eis zu begeben. Deshalb gilt es sie strickt abzulehnen. 